INDEX > CITY HUNTER > アニメーション >

# 绘画导演的故事

从工作人员名单中可以看出，可能是「该领域的顶尖的专业人员（仅在CH）」参与其中。  
他们技艺高超，画的角色是7～8头身，但这却适得其反，可悲的是，每幅原作的个性太强，男女主角的面孔每次都不同。（[「关于动漫的好与坏」](./chanimegoodbad.md) ）  

基于**我自己的偏见和偏好**，我把主要的动画导演分为接近原作的、不接近原作的和两者都不接近的。  

（我的意思不是说这个人不是一个好画家，我只是说和原作相比！）  

[专栏「神秘的插图明信片」](../column/col_hagaki.md)   

## 与原作画风接近的人
◆北原健雄  

首席动画导演；可以说他是TV「鲁邦三世」第2季的首席动画导演。  
我觉得看得最舒服的是由这个人监督的。 事实上，线条的细微差别与北条司的画有些不同，北条司的画更加阳刚和锐利。 然而，他画脸的方式是最接近原作的，而且画得也很美，所以我很容易接受。  
然而，第136集（CH'91）和电视特别节目「The Secret Service」的画面有点不清晰，也许是因为空白。（译注：待校对） 

◆神村幸子  

CH1～3季的角色设计师。 她的画也有内在的独特性，有点不同（尤其是眼睛和下巴），但流畅、弯曲的整体线条创造了一个接近原作的形象（就像一个更女性化的北条司的画）。 在这个人担任动画导演的剧集中，画面一般都能流畅地移动，而且非常漂亮。  

◆高岡希一  

CH2开始（例如第67集）。  
虽然设计本身有些不同，但绘画风格和整体氛围明显接近原作，所以可以放心地观看。（译注：待校对）   

◆佐藤敬一  

TV Special「Goodbye My Sweetheart 」「紧急直播 !? 凶恶罪犯冴羽獠的死」的角色设计和绘画指导。他是否参与了电视剧的制作…对不起，我没有查到。  
他是一个能够画出与原作相似的图画（尤其是脸）的人，就像他复制了原作一样，但我觉得这已经成为一个缺点。我不喜欢「紧急直播 !?…」中的那个。（译注：待校对）  


## 与原作画风不同的人
◆豬股睦美  

她还为小说「模型神童3四郎」「幻夢戰記」（…真的很老…）以及藤川桂介的小说「宇宙皇子」绘制插图而闻名。 目前她只专注于插图工作。 CH似乎是她作为动画导演参与的最后一个电视动画系列（从这个意义上说，它是有价值的…）。  
女孩有一双大而圆的眼睛，腰身纤细。  

◆谷口守泰  

他还曾为日出公司的机器人动画「蒼藍流星」担任角色设计师。 他有自己的工作室AnimeR，参与过Sunrise和许多其他作品。  
他的画很有特色：眼睛又细又小，瞳孔很小，鼻子画得很独特，下巴很长。 线条一般都很硬朗。 总之，他的画风与北条司的画风截然不同，但出于某种原因，在CITY HUNTER 2中，他监督了更重要的几集的制作，这似乎是该系列的最后几集。 著名的塞拉故事也是出自他手。 当然，他画得很好，但是…和原作不一样…（译注：待校对）  

◆磯野智  

好吧，我无法解释，但它是一种不同的东西…我猜它与豬股睦美相似。  

◆本橋秀之  

曾经，他是「六神合体」的动画导演和角色设计师。 最近，他一直在为「棋魂」做角色设计。 他画的人物美，鼻子奇特。 他很好，但我认为他的画风与北条的人物有点不同。  

◆西澤晋  

脸部构造相当不同，最可悲的是，所有女子都有粗大的脖子和鳕鱼的嘴唇…（译注：待校对）  
多面手，也是CE电视剧的绘画人员之一…。（译注：待校对）  

## 两者都不接近的人
◆神志那弘志  

他在CITY HUNTER'91中担任角色设计师和绘画指导。 他还作为主要的动画导演与北原合作，制作了「愛与宿命的连发枪」。 画面很接近原作，但他画插科打诨图的方式有问题。（译注：待校对）  
他来自Studio Live，后者由芦田豊雄领导、以「銀河漂流」等影片而闻名。Studio Live的工作人员也参与了他所参加的剧集。 动画很好，动作也很好，但角色的脸画得不好、与原作完全不同（…我认为CH在破相时要画出画面…），这让我感到很不舒服。 这是很遗憾的。（译注：待校对）  

◆高橋久美子

在CH2的第2个ED(STILL LOVE HER)中以真人背景画出獠和香的分格插图的人。 这些插图相当不错，但是当他监督艺术创作时，整个画面有一种小而可爱的感觉。（译注：待校对）  

[BACK](./chanime3_91subtitles.md)  
[NEXT](./chanimetheme.md)  